\documentclass{article}
\input{AESh.sty.tex}
\newgeometry{paper=a4paper,top=12.7mm, bottom=12.7mm,left=12.7mm,right=12.7mm,bindingoffset=6.6mm,includefoot}


	


\begin{document}
\pagestyle{plain}




Рассмотрим столкновение двух двухатомных молекул водорода $H_2$.\\



\[
x_i, y_i, z_i \\
\]
\[
m \ddot{q_i} = F_i
\]
\begin{figure}[H]
\centering
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
\centering
\includegraphics[width=100mm]{image1.png}
\caption{Схема задачи.}
%\label{если захочешь ссылаться}
\end{minipage}
\end{figure}

Введём систему координат $Oxy$ относительно молекулы А так, что начало совпадает с центром масс данной молеклы (точкой А), а сама молекула не движется относительно данной системы координат в начальный момент времени.\\
Введём обобщённые координаты $\alpha, \beta, r_A, r_B, x_A, y_A, x_B, y_B .$\\

Тогда координаты наших атомов и их скорости можно соответственно выразить, как

\begin{multicols}{2}
$x_1 = x_A + r_A \sin (\alpha)$

$y_1 = y_A + r_A \cos (\alpha)$

$x_2 = x_A - r_A \sin (\alpha)$

$y_2 = y_A - r_A \cos (\alpha)$

$x_3 = x_B + r_B \sin (\beta)$

$y_3 = y_B + r_B \cos (\beta)$

$x_4 = x_B - r_B \sin (\beta)$

$y_4 = y_B - r
_B \cos (\beta)$
\end{multicols}

\begin{multicols}{2}
$\dot{x}_1 = \dot{x}_A + \dot{r}_A \sin (\alpha)+r_A\dot{\alpha}  \cos (\alpha) $

$\dot{y}_1 = \dot{y}_A - r_A\dot{\alpha}  \sin (\alpha) + \dot{r}_A \cos (\alpha )$

$\dot{x}_2 = \dot{x}_A - \dot{r}_A\sin (\alpha)-r_A\dot{\alpha}  \cos (\alpha )$

$\dot{y}_2 = \dot{y}_A + r_A\dot{\alpha}  \sin (\alpha ) - \dot{r}_A\cos (\alpha )$

$\dot{x}_3 = \dot{x}_B + \dot{r}_B \sin (\beta )+r_B\dot{\beta}  \cos (\beta )$

$\dot{y}_3 = \dot{y}_B - r_B\dot{\beta}  \sin (\beta)+\dot{r}_B \cos (\beta)$

$\dot{x}_4 = \dot{x}_B - \dot{r}_B \sin (\beta ) - r_B \dot{\beta}  \cos (\beta)$

$\dot{y}_4 = \dot{y}_B + r_B \dot{\beta}  \sin (\beta)-\dot{r}_B\cos (\beta)$

\end{multicols}

Значит

$v_{1}^2 = \dot{r}_{A}^2+\dot{x}_{A}^2+\dot{y}_{A}^2+2 r_A \dot{\alpha} \dot{x}_A \cos (\alpha ) +2 \dot{r_A} (\dot{x}_A\sin (\alpha ) + \dot{y}_A\cos (\alpha ))+r_A \dot{\alpha} (r_A \dot{\alpha} -2 \dot{y}_A \sin (\alpha ) )$

$v_{2}^2 = \dot{r}_{A}^2+\dot{x}_{A}^2+\dot{y}_{A}^2-2 r_A \dot{\alpha} \dot{x}_A \cos (\alpha )  -  2 \dot{r}_A (\dot{x}_A \sin (\alpha ) +\dot{y}_A\cos (\alpha ) )+r_A \dot{\alpha}  (r_A \dot{\alpha} +2 \dot{y}_A \sin (\alpha ) )$

$v_{3}^2 = \dot{r}_{B}^2+\dot{x}_{B}^2+\dot{y}_{B}^2+ 2 r_B\dot{\beta}  \dot{x}_B \cos (\beta ) + 2 \dot{r}_B(\dot{x}_B \sin (\beta ) +\dot{y}_B\cos (\beta ) )+r_B\dot{\beta}  (r_B\dot{\beta} -2 \dot{y}_B\sin (\beta ) )$

$v_{4}^2 = \dot{r}_{B}^2+\dot{x}_{B}^2+\dot{y}_{B}^2-2 r_B\dot{\beta} \dot{x}_B \cos (\beta ) - 2 \dot{r}_B (\dot{x}_B\sin (\beta ) + \dot{y}_B \cos (\beta ))+r_B\dot{\beta}  (r_B\dot{\beta} +2 \dot{y}_B \sin (\beta ) )$\\



Тогда, кинетическая энергия системы соответственно будет равна\\
	(при учёте, что массы всех атомов одинаковы и равны $m$):\\

$T = \frac{1}{2} m  \sum_{i=1}^4 v_{i}^2 = m(r_{B}^2 \dot{\beta}^2 + \dot{r}_{B}^2+r_{A}^2 \dot{\alpha}^2+\dot{r}_{A}^2+\dot{x}_{A}^2+\dot{x}_{B}^2+\dot{y}_{A}^2+\dot{y}_{B}^2)$ \\

В качестве потенциальной энергии между атомами одной молекулы рассмотрим: $u_{ij} = b(r_i - r_0)^2$, а между атомами разных молекул определим её с помощью потенциала Леннарда-Джонса (ЛД): 
$u_{ij} = 4\epsilon [(\frac{\sigma}{r_{ij}})^{12} - (\frac{\sigma}{r_{ij}})^6]$, где $r_{ij} = |\ol{r}_{ij}|$.\\

Полная потеницальная энергия системы $V = u_{12} + u_{13} + u_{14} + u_{23} + u_{24} + u_{34}$\\

$\ol{r}_{13} = \{r_B\sin (\beta )-r_A\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B},r_B\cos (\beta )-r_A\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B}\}$,

$\ol{r}_{14} = \{-r_B\sin (\beta )-r_A\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B},-r_B\cos (\beta )-r_A\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B}\}$,

$\ol{r}_{23} = \{r_B\sin (\beta )+r_A\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B},r_B\cos (\beta )+r_A\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B}\}$,

$\ol{r}_{24} = \{-r_B\sin (\beta )+r_A\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B},-r_B\cos (\beta )+r_A\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B}\}$.\\

%$r_{13} = \sqrt{r_B^2-2 r_B\sin (\beta ) (r_A\sin (\alpha )+x_{A}-x_{B})-2 r_B\cos (\beta ) (r_A\cos (\alpha )+y_{A}-y_{B})+r_{A}^2+2 r_A(\sin (\alpha ) (x_{A}-x_{B})+\cos (\alpha ) (y_{A}-y_{B}))+(x_{A}-x_{B})^2+(y_{A}-y_{B})^2}$

%$r_{14} =\sqrt{r_B^2+2 (r_B\sin (\beta ) (r_A\sin (\alpha )+x_{A}-x_{B})+r_A\cos (\alpha ) (r_B\cos (\beta )+y_{A}-y_{B})+r_B\cos (\beta ) (y_{A}-y_{B})+r_A\sin (\alpha ) (x_{A}-x_{B}))+r_{A}^2+(x_{A}-x_{B})^2+(y_{A}-y_{B})^2}$

%$r_{23} =\sqrt{r_B^2+2 (r_B\sin (\beta ) (r_A\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})+r_A\cos (\alpha ) (r_B\cos (\beta )-y_{A}+y_{B})+r_B\cos (\beta ) (y_{B}-y_{A})+r_A\sin (\alpha ) (x_{B}-x_{A}))+r_{A}^2+(x_{A}-x_{B})^2+(y_{A}-y_{B})^2}$

%$r_{24} =\sqrt{r_B^2-2 r_B\sin (\beta ) (r_A\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})-2 r_A\cos (\alpha ) (r_B\cos (\beta )+y_{A}-y_{B})+2 r_B\cos (\beta ) (y_{A}-y_{B})+r_{A}^2+2 r_A\sin (\alpha ) (x_{B}-x_{A})+(x_{A}-x_{B})^2+(y_{A}-y_{B})^2}$

$r_{13} = \sqrt{(r_{B}\sin (\beta )-r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(r_{B}\cos (\beta )-r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2}$,

$r_{14} =\sqrt{(-r_{B}\sin (\beta )-r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(-r_{B}\cos (\beta )-r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2}$,

$r_{23} =\sqrt{(r_{B}\sin (\beta )+r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(r_{B}\cos (\beta )+r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2}$,

$r_{24} =\sqrt{(-r_{B}\sin (\beta )+r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(-r_{B}\cos (\beta )+r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2}$.\\

Соответственно,


\[u_{12} = b (r_A - r_{A0})^2,\]

\[u_{34} = b (r_B - r_{B0})^2,\]

\begin{multline*}
u_{13} = 4 \epsilon  (\frac{\sigma ^{12}}{\left((r_{b}\sin (\beta )-r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(r_{b}\cos (\beta )-r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2\right)^6} -\\
-\frac{\sigma ^6}{\left((r_{b}\sin (\beta )-r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(r_{b}\cos (\beta )-r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2\right)^3}),
\end{multline*}


\begin{multline*}
u_{14} = 4 \epsilon (\frac{\sigma ^{12}}{\left((-r_{b}\sin (\beta )-r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(-r_{b}\cos (\beta )-r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2\right)^6}-\\
-\frac{\sigma ^6}{\left((-r_{b}\sin (\beta )-r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(-r_{b}\cos (\beta )-r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2\right)^3}),
\end{multline*}

\begin{multline*}
u_{23} = 4 \epsilon  (\frac{\sigma ^{12}}{\left((r_{b}\sin (\beta )+r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(r_{b}\cos (\beta )+r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2\right)^6}-\\
-\frac{\sigma ^6}{\left((r_{b}\sin (\beta )+r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(r_{b}\cos (\beta )+r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2\right)^3}),
\end{multline*}

\begin{multline*}
u_{24} = 4 \epsilon  (\frac{\sigma ^{12}}{\left((-r_{b}\sin (\beta )+r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(-r_{b}\cos (\beta )+r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2\right)^6}-\\
-\frac{\sigma ^6}{\left((-r_{b}\sin (\beta )+r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(-r_{b}\cos (\beta )+r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2\right)^3}).
\end{multline*}

Выпишем Лагранжиан нашей системы $L(\dot{q}, {q},t) = T(\dot{q}, {q}, t) - V({q}, t)$ и найдём уравнения движения с помощью канонических уравнений Лагранжа $\frac{d}{dt}\CP{L}{\dot{q}^i} - \CP{L}{q^i} = 0$.

\begin{multline*}
\text{\bf{Для $\bf{r_{A}}$:} } 2m (\ddot{r}_{A} - r\dot{\alpha}^2) = 2 b (r_A-r_{A0})+\\
+ 4 \epsilon  (\frac{3 \sigma ^6 (2 \sin (\alpha ) (r_{B}\sin (\beta )+r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})+2 \cos (\alpha ) (r_{B}\cos (\beta )+r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B}))}{\left((r_{B}\sin (\beta )+r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(r_{B}\cos (\beta )+r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2\right)^4}-\\ 
-\frac{6 \sigma ^{12} (2 \sin (\alpha ) (r_{B}\sin (\beta )+r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})+2 \cos (\alpha ) (r_{B}\cos (\beta )+r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B}))}{\left((r_{B}\sin (\beta )+r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(r_{B}\cos (\beta )+r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2\right)^7})+\\
+4 \epsilon  (\frac{3 \sigma ^6 (-2 \sin (\alpha ) (r_{B}\sin (\beta )-r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})-2 \cos (\alpha ) (r_{B}\cos (\beta )-r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B}))}{\left((r_{B}\sin (\beta )-r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(r_{B}\cos (\beta )-r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2\right)^4}-\\
-\frac{6 \sigma ^{12} (-2 \sin (\alpha ) (r_{B}\sin (\beta )-r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})-2 \cos (\alpha ) (r_{B}\cos (\beta )-r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B}))}{\left((r_{B}\sin (\beta )-r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(r_{B}\cos (\beta )-r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2\right)^7})+\\
+ 4 \epsilon  (\frac{3 \sigma ^6 (2 \sin (\alpha ) (-r_{B}\sin (\beta )+r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})+2 \cos (\alpha ) (-r_{B}\cos (\beta )+r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B}))}{\left((-r_{B}\sin (\beta )+r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(-r_{B}\cos (\beta )+r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2\right)^4}-\\
-\frac{6 \sigma ^{12} (2 \sin (\alpha ) (-r_{B}\sin (\beta )+r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})+2 \cos (\alpha ) (-r_{B}\cos (\beta )+r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B}))}{\left((-r_{B}\sin (\beta )+r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(-r_{B}\cos (\beta )+r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2\right)^7})+\\
+4 \epsilon  (\frac{3 \sigma ^6 (-2 \sin (\alpha ) (-r_{B}\sin (\beta )-r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})-2 \cos (\alpha ) (-r_{B}\cos (\beta )-r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B}))}{\left((-r_{B}\sin (\beta )-r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(-r_{B}\cos (\beta )-r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2\right)^4}-\\
-\frac{6 \sigma ^{12} (-2 \sin (\alpha ) (-r_{B}\sin (\beta )-r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})-2 \cos (\alpha ) (-r_{B}\cos (\beta )-r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B}))}{\left((-r_{B}\sin (\beta )-r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(-r_{B}\cos (\beta )-r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2\right)^7}),
\end{multline*}


\begin{multline*}
\text{\bf{Для $\bf{r_{B}}$:} } 2m(\ddot{r}_{B} - r_{B} \dot{\beta}) = 2b(r_{B}-r_{B0}) + \\
+4 \epsilon (\frac{3 \sigma ^6 (2 \sin (\beta ) (r_{B}\sin (\beta )+r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})+2 \cos (\beta ) (r_{B}\cos (\beta )+r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B}))}{\left((r_{B}\sin (\beta )+r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(r_{B}\cos (\beta )+r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2\right)^4}-\\
-
 \frac{6 \sigma ^{12} (2 \sin (\beta ) (r_{B}\sin (\beta )+r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})+2 \cos (\beta ) (r_{B}\cos (\beta )+r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B}))}{\left((r_{B}\sin (\beta )+r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(r_{B}\cos (\beta )+r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2\right)^7})+\\
+
 4 \epsilon (\frac{3 \sigma ^6 (2 \sin (\beta ) (r_{B}\sin (\beta )-r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})+2 \cos (\beta ) (r_{B}\cos (\beta )-r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B}))}{\left((r_{B}\sin (\beta )-r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(r_{B}\cos (\beta )-r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2\right)^4}-\\ 
-
\frac{6 \sigma ^{12} (2 \sin (\beta ) (r_{B}\sin (\beta )-r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})+2 \cos (\beta ) (r_{B}\cos (\beta )-r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B}))}{\left((r_{B}\sin (\beta )-r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(r_{B}\cos (\beta )-r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2\right)^7})+\\
+
4 \epsilon  (\frac{3 \sigma ^6 (-2 \sin (\beta ) (-r_{B}\sin (\beta )+r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})-2 \cos (\beta ) (-r_{B}\cos (\beta )+r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B}))}{\left((-r_{B}\sin (\beta )+r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(-r_{B}\cos (\beta )+r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2\right)^4}-\\
-
\frac{6 \sigma ^{12} (-2 \sin (\beta ) (-r_{B}\sin (\beta )+r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})-2 \cos (\beta ) (-r_{B}\cos (\beta )+r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B}))}{\left((-r_{B}\sin (\beta )+r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(-r_{B}\cos (\beta )+r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2\right)^7})+\\
+
4 \epsilon (\frac{3 \sigma ^6 (-2 \sin (\beta ) (-r_{B}\sin (\beta )-r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})-2 \cos (\beta ) (-r_{B}\cos (\beta )-r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B}))}{\left((-r_{B}\sin (\beta )-r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(-r_{B}\cos (\beta )-r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2\right)^4}-\\
-
\frac{6 \sigma ^{12} (-2 \sin (\beta ) (-r_{B}\sin (\beta )-r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})-2 \cos (\beta ) (-r_{B}\cos (\beta )-r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B}))}{\left((-r_{B}\sin (\beta )-r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(-r_{B}\cos (\beta )-r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2\right)^7}),
\end{multline*}


\begin{multline*}
\text{\bf{Для $\bf{x_A}$: }} 2m \ddot{x}_{A} = 4 \epsilon  (\frac{12 \sigma ^{12} (r_{B}\sin (\beta )+r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})}{\left((r_{B}\sin (\beta )+r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(r_{B}\cos (\beta )+r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2\right)^7}-\\
-
\frac{6 \sigma ^6 (r_{B}\sin (\beta )+r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})}{\left((r_{B}\sin (\beta )+r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(r_{B}\cos (\beta )+r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2\right)^4})+ \\ + 4\epsilon(\frac{12 \sigma ^{12} (r_{B}\sin (\beta )-r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})}{\left((r_{B}\sin (\beta )-r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(r_{B}\cos (\beta )-r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2\right)^7}-\\
-
\frac{6 \sigma ^6 (r_{B}\sin (\beta )-r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})}{\left((r_{B}\sin (\beta )-r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(r_{B}\cos (\beta )-r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2\right)^4})+ \\ + 4\epsilon(\frac{12 \sigma ^{12} (-r_{B}\sin (\beta )+r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})}{\left((-r_{B}\sin (\beta )+r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(-r_{B}\cos (\beta )+r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2\right)^7}-\\
-
\frac{6 \sigma ^6 (-r_{B}\sin (\beta )+r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})}{\left((-r_{B}\sin (\beta )+r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(-r_{B}\cos (\beta )+r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2\right)^4})+ \\ + 4\epsilon(\frac{12 \sigma ^{12} (-r_{B}\sin (\beta )-r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})}{\left((-r_{B}\sin (\beta )-r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(-r_{B}\cos (\beta )-r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2\right)^7}-\\
-
\frac{6 \sigma ^6 (-r_{B}\sin (\beta )-r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})}{\left((-r_{B}\sin (\beta )-r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(-r_{B}\cos (\beta )-r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2\right)^4}),
\end{multline*}


\begin{multline*}
\text{\bf{Для $\bf{y_A}$:  }} 2m \ddot{y}_{A} = 4 \epsilon  (\frac{12 \sigma ^{12} (r_{B}\cos (\beta )+r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})}{\left((r_{B}\sin (\beta )+r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(r_{B}\cos (\beta )+r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2\right)^7}-\\
-
\frac{6 \sigma ^6 (r_{B}\cos (\beta )+r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})}{\left((r_{B}\sin (\beta )+r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(r_{B}\cos (\beta )+r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2\right)^4})+ \\ + 4\epsilon(\frac{12 \sigma ^{12} (r_{B}\cos (\beta )-r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})}{\left((r_{B}\sin (\beta )-r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(r_{B}\cos (\beta )-r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2\right)^7}-\\
-
\frac{6 \sigma ^6 (r_{B}\cos (\beta )-r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})}{\left((r_{B}\sin (\beta )-r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(r_{B}\cos (\beta )-r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2\right)^4})+ \\ + 4\epsilon(\frac{12 \sigma ^{12} (-r_{B}\cos (\beta )+r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})}{\left((-r_{B}\sin (\beta )+r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(-r_{B}\cos (\beta )+r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2\right)^7}-\\
-
\frac{6 \sigma ^6 (-r_{B}\cos (\beta )+r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})}{\left((-r_{B}\sin (\beta )+r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(-r_{B}\cos (\beta )+r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2\right)^4})+ \\ + 4\epsilon(\frac{12 \sigma ^{12} (-r_{B}\cos (\beta )-r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})}{\left((-r_{B}\sin (\beta )-r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(-r_{B}\cos (\beta )-r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2\right)^7}-\\
-
\frac{6 \sigma ^6 (-r_{B}\cos (\beta )-r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})}{\left((-r_{B}\sin (\beta )-r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(-r_{B}\cos (\beta )-r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2\right)^4}),
\end{multline*}

\begin{multline*}
\text{\bf{Для $\bf{x_B}$:  }}2m \ddot{x}_{B} = 4 \epsilon  (\frac{6 \sigma ^6 (r_{B}\sin (\beta )+r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})}{\left((r_{B}\sin (\beta )+r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(r_{B}\cos (\beta )+r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2\right)^4}-\\
-
\frac{12 \sigma ^{12} (r_{B}\sin (\beta )+r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})}{\left((r_{B}\sin (\beta )+r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(r_{B}\cos (\beta )+r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2\right)^7})+ \\ + 4\epsilon(\frac{6 \sigma ^6 (r_{B}\sin (\beta )-r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})}{\left((r_{B}\sin (\beta )-r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(r_{B}\cos (\beta )-r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2\right)^4}-\\
-
\frac{12 \sigma ^{12} (r_{B}\sin (\beta )-r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})}{\left((r_{B}\sin (\beta )-r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(r_{B}\cos (\beta )-r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2\right)^7})+ \\ + 4\epsilon(\frac{6 \sigma ^6 (-r_{B}\sin (\beta )+r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})}{\left((-r_{B}\sin (\beta )+r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(-r_{B}\cos (\beta )+r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2\right)^4}-\\
-
\frac{12 \sigma ^{12} (-r_{B}\sin (\beta )+r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})}{\left((-r_{B}\sin (\beta )+r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(-r_{B}\cos (\beta )+r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2\right)^7})+ \\ + 4\epsilon(\frac{6 \sigma ^6 (-r_{B}\sin (\beta )-r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})}{\left((-r_{B}\sin (\beta )-r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(-r_{B}\cos (\beta )-r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2\right)^4}-\\
-
\frac{12 \sigma ^{12} (-r_{B}\sin (\beta )-r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})}{\left((-r_{B}\sin (\beta )-r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(-r_{B}\cos (\beta )-r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2\right)^7}),
\end{multline*}

\begin{multline*}
\text{\bf{Для $\bf{y_B}$:}  }2m \ddot{y}_{B} = 4 \epsilon  (\frac{6 \sigma ^6 (r_{B}\cos (\beta )+r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})}{\left((r_{B}\sin (\beta )+r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(r_{B}\cos (\beta )+r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2\right)^4}-\\
-
\frac{12 \sigma ^{12} (r_{B}\cos (\beta )+r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})}{\left((r_{B}\sin (\beta )+r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(r_{B}\cos (\beta )+r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2\right)^7})+ \\ + 4\epsilon(\frac{6 \sigma ^6 (r_{B}\cos (\beta )-r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})}{\left((r_{B}\sin (\beta )-r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(r_{B}\cos (\beta )-r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2\right)^4}-\\
-
\frac{12 \sigma ^{12} (r_{B}\cos (\beta )-r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})}{\left((r_{B}\sin (\beta )-r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(r_{B}\cos (\beta )-r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2\right)^7})+ \\ + 4\epsilon(\frac{6 \sigma ^6 (-r_{B}\cos (\beta )+r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})}{\left((-r_{B}\sin (\beta )+r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(-r_{B}\cos (\beta )+r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2\right)^4}-\\
-
\frac{12 \sigma ^{12} (-r_{B}\cos (\beta )+r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})}{\left((-r_{B}\sin (\beta )+r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(-r_{B}\cos (\beta )+r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2\right)^7})+ \\ + 4\epsilon(\frac{6 \sigma ^6 (-r_{B}\cos (\beta )-r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})}{\left((-r_{B}\sin (\beta )-r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(-r_{B}\cos (\beta )-r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2\right)^4}-\\
-
\frac{12 \sigma ^{12} (-r_{B}\cos (\beta )-r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})}{\left((-r_{B}\sin (\beta )-r_{A}\sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(-r_{B}\cos (\beta )-r_{A}\cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2\right)^7}),
\end{multline*}



\begin{multline*}
\text{\bf{Для $\boldsymbol{\alpha}$:  }} 2m(r_{A}^2 \ddot{\alpha} + 2r_A \dot{r}_{A} \dot{\alpha}) =\\
= 4 \epsilon  (\frac{3 \sigma ^6 (2 r \cos (\alpha ) (l \sin (\beta )+r \sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})-2 r \sin (\alpha ) (l \cos (\beta )+r \cos (\alpha )-y_{A}+y_{B}))}{\left((l \sin (\beta )+r \sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(l \cos (\beta )+r \cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2\right)^4}-\\ 
-
\frac{6 \sigma ^{12} (2 r \cos (\alpha ) (l \sin (\beta )+r \sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})-2 r \sin (\alpha ) (l \cos (\beta )+r \cos (\alpha )-y_{A}+y_{B}))}{\left((l \sin (\beta )+r \sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(l \cos (\beta )+r \cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2\right)^7})+\\ +4 \epsilon (\frac{3 \sigma ^6 (2 r \sin (\alpha ) (l \cos (\beta )-r \cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})-2 r \cos (\alpha ) (l \sin (\beta )-r \sin (\alpha )-x_{A}+x_{B}))}{\left((l \sin (\beta )-r \sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(l \cos (\beta )-r \cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2\right)^4}-\\
-
\frac{6 \sigma ^{12} (2 r \sin (\alpha ) (l \cos (\beta )-r \cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})-2 r \cos (\alpha ) (l \sin (\beta )-r \sin (\alpha )-x_{A}+x_{B}))}{\left((l \sin (\beta )-r \sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(l \cos (\beta )-r \cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2\right)^7})+\\ +4 \epsilon (\frac{3 \sigma ^6 (2 r \cos (\alpha ) (-l \sin (\beta )+r \sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})-2 r \sin (\alpha ) (-l \cos (\beta )+r \cos (\alpha )-y_{A}+y_{B}))}{\left((-l \sin (\beta )+r \sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(-l \cos (\beta )+r \cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2\right)^4}-\\
-
\frac{6 \sigma ^{12} (2 r \cos (\alpha ) (-l \sin (\beta )+r \sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})-2 r \sin (\alpha ) (-l \cos (\beta )+r \cos (\alpha )-y_{A}+y_{B}))}{\left((-l \sin (\beta )+r \sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(-l \cos (\beta )+r \cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2\right)^7})+\\ +4 \epsilon (\frac{3 \sigma ^6 (2 r \sin (\alpha ) (-l \cos (\beta )-r \cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})-2 r \cos (\alpha ) (-l \sin (\beta )-r \sin (\alpha )-x_{A}+x_{B}))}{\left((-l \sin (\beta )-r \sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(-l \cos (\beta )-r \cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2\right)^4}-\\
-
\frac{6 \sigma ^{12} (2 r \sin (\alpha ) (-l \cos (\beta )-r \cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})-2 r \cos (\alpha ) (-l \sin (\beta )-r \sin (\alpha )-x_{A}+x_{B}))}{\left((-l \sin (\beta )-r \sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(-l \cos (\beta )-r \cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2\right)^7}),
\end{multline*}

\begin{multline*}
\text{\bf{Для $\boldsymbol{\beta}$:  }} 2m(r_{B}^2 \ddot{\beta} + 2r_B \dot{r}_{B} \dot{\beta}) =\\
= 4 \epsilon  (\frac{3 \sigma ^6 (2 l \cos (\beta ) (l \sin (\beta )+r \sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})-2 l \sin (\beta ) (l \cos (\beta )+r \cos (\alpha )-y_{A}+y_{B}))}{\left((l \sin (\beta )+r \sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(l \cos (\beta )+r \cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2\right)^4}-\\
-
\frac{6 \sigma ^{12} (2 l \cos (\beta ) (l \sin (\beta )+r \sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})-2 l \sin (\beta ) (l \cos (\beta )+r \cos (\alpha )-y_{A}+y_{B}))}{\left((l \sin (\beta )+r \sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(l \cos (\beta )+r \cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2\right)^7})+\\ +4 \epsilon (\frac{3 \sigma ^6 (2 l \cos (\beta ) (l \sin (\beta )-r \sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})-2 l \sin (\beta ) (l \cos (\beta )-r \cos (\alpha )-y_{A}+y_{B}))}{\left((l \sin (\beta )-r \sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(l \cos (\beta )-r \cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2\right)^4}-\\
-
\frac{6 \sigma ^{12} (2 l \cos (\beta ) (l \sin (\beta )-r \sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})-2 l \sin (\beta ) (l \cos (\beta )-r \cos (\alpha )-y_{A}+y_{B}))}{\left((l \sin (\beta )-r \sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(l \cos (\beta )-r \cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2\right)^7})+\\ +4 \epsilon (\frac{3 \sigma ^6 (2 l \sin (\beta ) (-l \cos (\beta )+r \cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})-2 l \cos (\beta ) (-l \sin (\beta )+r \sin (\alpha )-x_{A}+x_{B}))}{\left((-l \sin (\beta )+r \sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(-l \cos (\beta )+r \cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2\right)^4}-\\
-
\frac{6 \sigma ^{12} (2 l \sin (\beta ) (-l \cos (\beta )+r \cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})-2 l \cos (\beta ) (-l \sin (\beta )+r \sin (\alpha )-x_{A}+x_{B}))}{\left((-l \sin (\beta )+r \sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(-l \cos (\beta )+r \cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2\right)^7})+\\ +4 \epsilon (\frac{3 \sigma ^6 (2 l \sin (\beta ) (-l \cos (\beta )-r \cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})-2 l \cos (\beta ) (-l \sin (\beta )-r \sin (\alpha )-x_{A}+x_{B}))}{\left((-l \sin (\beta )-r \sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(-l \cos (\beta )-r \cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2\right)^4}-\\
-
\frac{6 \sigma ^{12} (2 l \sin (\beta ) (-l \cos (\beta )-r \cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})-2 l \cos (\beta ) (-l \sin (\beta )-r \sin (\alpha )-x_{A}+x_{B}))}{\left((-l \sin (\beta )-r \sin (\alpha )-x_{A}+x_{B})^2+(-l \cos (\beta )-r \cos (\alpha )-y_{A}+y_{B})^2\right)^7}).
\end{multline*}


\end{document}